曾經既retaker升咗6分既我有嘢想同咁多位DSE雞講

話說就嚟放榜，近排番工又多咗好多DSE雞，見到好多人對放榜有好多疑惑，作為曾經既retaker就決定上嚟分享下。

先講講自己，自己第一年考得15分，其實要retake成功既起碼都要升7、8分，所以除左retake 4科主科之外都自修埋m1有個5，但最後都係得21分入唔到自己想入嗰科。最重要既係retake唔單單係點升分，仲要係同意志角力，一年都唔知有幾多個未到1月就放棄

所以話，retake升一兩分都難，何況話要升五六分 作為retaker,真心唔建議你地retake，當然都有成功既例子，但就梗係唔係我呢啲得15分又不自量力既廢西

當然點講都一定有人想retake，所以就等我講下唔同分既人又要點做啦
會諗retake既人大概分3種，第一種，就梗係好似我得14-17分咁既傻仔啦 呢啲傻仔通常分兩種，一係個底打得唔錯但又以為自己好叻所以hea溫hea考既傻仔，一係就你真係得咁多料。後者既你唔洗諗可以報定i大，英文唔差既就去asso博下。前者的話，你可以考慮下retake,係考慮下。點解話係考慮下？首先你已經唔洗再浪費時間去補番個底，只不過係應該做既嘢推遲咗一年去做。不過啦，你上年做唔到既嘢，你會唔會覺得自己係嚟梗個7、8個月會做到？

再者，你要知到，你要升分係一科一科咁升分，而唔單單係一份卷升分咁簡單。單以一份卷要升一grade，講梗既係升10幾分，但係一科就幾份卷，難度就自然提高。而得10幾分既你就要份份卷、科科都提高10幾分，所以你話難唔難啦？

作為過來人既我會同你講，真係要做到每日最少溫六個鐘，講梗既係最少，然後要每日都堅持堅持夠二百幾日，你先可能升到夠廿分，但又夠唔夠分入你想入既科？就你諗你啦。

第二種，有18、9分既人。呢班比較慘，因為佢地要苦惱揀retake,repeat定assohd。呢班一係炒咗中英文又或者係一堆4既人。呢堆就要諗下你想入嗰科上一年既jupas收生分數中位數係咩，然後你同個分又差幾多。你可能升一兩分就過到個LQ，但你又唔可咁老定。所以都係，睇分數做人。如果你要升多過兩分既，都係asshole啦。

第三種，當然係19分/以上。你地最唔需要做既就係揀i大 。呢班人最適合repeat retake，讀asso既有33222仲可以唔洗讀晒兩年就有機會上番degree,所以真係講嚟都嘥氣，如果我係你既就等埋jupas先決定。不過如果你得個廿分又aim gbus咁唔該你收收皮先

到呢到可能你會問你適合repeat定retake，我想講其實都一樣，repeat就好啲可以長期有班人係隔離陪你奮鬥，但其實最重要都係睇你自己，究竟可唔可以涯到咁多個月？一直無間斷瘋狂溫書斷六親放棄其他嘢？

所以最後啦，都想同咁多位DSE雞講句，無論出嚟個分點都好，最緊要做心入面認為值得既嘢，雖然我浪費咗3年時間都未做到自己想做既嘢，但起碼我無後悔過呢啲選擇，因為我仲係追隨梗自己既目標，今次衰咗咪認自己係廢柴然後再嚟過，方法有好多種，retake只係之一，最重要既係對得住自己

有咩想問可以繼續問

Btw講多句要retake都唔好揀中文因爲下年要半範文

想出黎做野啊

我都係過路人一個
Retake 心理狀態好緊要呀
要比自信自己
唔好諗自己會跌低
利申：13年收皮

十卜

最緊要認清自己想行條咩路
我有fd鍾意煮嘢食考完就跟師傅而家係大公司做得好開心

啱呀

Lm

高質post

利申:上年失敗，淨係升左1分

仲未搵到目標啊

仲有一種係低過14分嘅人
好心就咪鬼retake
9成9衰多次

當年20分retake

真係要好自律 同埋每日push自己溫書先得

而家幫返retaker補習 都覺得佢地好辛苦

啱呀 畀你升到分咪頂多讀自資學位

諗番嗰時溫書既日子真係呢世都冇可能做多次

咁巴打最後點

咁就番下PT報下興趣班搵下目標啦

我開左個post講我今年既野，你可以係校園台搵下

Retake升8分

加油
兩年前RETAKE左一年
由18變21
雖然最後都無入左8大 入左OU神科

我覺得retake最考工夫係成年都要堅持同一狀態
人地入u上莊住hall 晚晚去玩 但你仲要日日死溫爛溫 果種生活唔係個個頂得順

利申 當年升咗7分 由2x升2x(sorry唔想自爆
如果考慮retake/放完想搵人傾下 歡迎留tg 自己做過retaker特別想關心retaker

過來人 13分升8分入U
講真 呢條路真係唔易行 如果係情緒唔穩定既人更加唔建議 因為比起日日溫書 個心理壓力先係最難過
一黎自己期望 二黎唔想家人失望
但有決心一定得 想知我呢年點過可以問我 希望幫到你地(低分又想retake既人)

巴打撐住，仲有好多人都同你一齊奮鬥梗架，包括我

勁

當年我得9分 膽粗粗放一年retake
最後18分
依家入返八大
雖然條路唔係一凡風順
但無retake我依家唔會入到u

最緊要搵岩方法

望住啲FD玩但自己唔可以玩係最辛苦

ys果年真係想死
仲要我係quit u retake 身邊是滿滿的壓力

連登仔一係會考30分一係就個個都留力一年升8、9分

第一年同第二年個心態完全唔同

呢個又真，第二年真係攞條命搏咁既心態，因為真係唔輸得

最pk既係我中文econ差兩三分先過lv5 cut off

姐係如果我好彩，我會係

如果考2x分但英文2左又唔想讀asso，建唔建議retake一年專攻英文

明明係想畀DSE雞睇點解會變晒做曾經既RETAKER

讀asso啦，最多考一兩次雅思，你呢類人係asso有9成機會入三大

retake真係好辛苦
即使自制能力好 都好難堅持
d同期中學畢業既fd 都讀緊書, 得你自己一個折埋一角

利申 retake失敗過

同樓豬差唔多分 又係升左差唔多分
想考多次真係諗清楚

咁就梗係RETAKE 最好搵個私補等佢可以幫你改文

又唔係咁講 英文差讀ASSO會好痛苦
不如用一年學好D英文

讀asso要俾學費
專攻英文 仲有時間翻下part time
2升3都唔難

作為一個tritaker都分享下
第一次考13年 我得17分係樓仔講既傻仔 覺得自己未盡力就走左去repeat
可能有少少off topic 都可以講下repeat要點做 同有咩需要注意
有得原校repeat既就最好原校
我個時渣唔定主意 最後無apply原校 去左同區差唔多既學校讀
其實適應新環境真係唔易
同埋學校多活動搞 變相會花多左無謂時間
但好在有正常既學習時間 減少左分心
以為識既野可以重新學多次
有一班老師係後面做backup 要mock paper講聲就ok
容易分心/個底差既（姐係上5係有難度既）就最好repeat
有4底 覺得自己上到5以上/專注力高=retake
我最後升左3分 得20分都係入唔到
跟住hd 雙修take兩科 再升3分上大學
都係個句 其他人眼光係難睇嫁啦 重要既係你點睇自己 路係難行 重要既係要知道自己想行去邊
加油

你傻嫁 緊係retake啦 讀asso唔洗錢咩

我就覺得我自己既人生入面就冇好彩呢樣嘢既 最緊要接受現實之後再企番起身
我知係會好氣餒但唔好死呀巴打

我地係咪識

dse高分但英文差讀asso無優勢
明明報asso理科
除咗讀英文courses
仲要用英文讀d伏科 （eg arts/ culture etc）

考3 年巴打意志好勁

唔係個個好似巴打你咁升咁多分
攞咁低分其實真係會唔會係呢個制度未必啱自己玩
不如讀下有興趣其他野，可能仲易上手
留力另計

SAD竟然唔係問我
講笑 係問都唔係問我呢D失敗者

語文唔係講操pp就得，係講你個底同運氣，兩樣缺一不可
學費可以grant,仲有course比你操英文，
你考雅思最重要係冇咁大壓力同可以無限retake
反正都遲一年不如搵個最有報障同安全既辦法

仲有retake就唔好返pt,會分心
我有個fd英文2左，其他5/5*,結果返pt返上癮

每個人都唔同，不過大部分人都升唔到咁多分就真既

裸考best 5 27有時真係唔明點解啲人讀得咁痛苦
考中文前果日仲打緊CS1.6

我唔想見到佢地又衰多次

唔好玩人啦

我兩次都hea考

但第2次每科除開操左7,8年pp

都升7分

當然如果你係低分，但係好有信心，又會好比心機應付dse，咁就去retake啦，相信呢到嘅巴打都勸唔到你，祝你係成功嘅少眾
但一定要比定心理準備自己又會衰多年

最適合retake係理科有**
但中英文2嘅人

Retaker就係學界既苦行僧

今年DSE完全裸考 掂都冇掂過得10-12 分
假設真係有心機Retake
上到20 分機會大唔大
建唔建議Retake

英文差就唔好讀asso 真心
到時應付唔到d courses ，gpa低連u都入唔到

利申 year1 asshole 入 hku

今年既話係英文2
中文的話你準備背十幾篇範文啦

retaker 好驚呀屌

語文科唔掂千祈唔好retake 只會嘥時間

2017年衰中文 真係好慘

你地講分係4+2?

諗下呢3年有冇認真讀過書，DSE唔係呢一年既事，而係3年既努力，所以點解有人可以HEA考攞20分，有人溫書溫到死都收皮

堅持到嘅咪retake囉
不過一日集中唔到六個鐘以上嘅人
就真係唔好retake
見唔小人浪費左一年得升果一兩分
利申:19>29

係

我覺得最重要係
你諗清楚自己第一次果個分 係付出左幾多成力
如果好低 點解覺得自己下次會出多d力
如果好高 反省點解未如理想
寫低可以點進步 再諗一個plan去達成佢
路雖遠，行則將至。事雖難，做則必成

retake升5分路過

堅持到嘅咪retake囉
不過一日集中唔到六個鐘以上嘅人
就真係唔好retake
見唔小人浪費左一年得升果一兩分
利申:19>29 best 5

如果得10-12分個底都唔好得去邊，真心讀HD都仲有機入番U

想當年24分 高不成低不就
掙扎re唔retake掙扎左幾晚

當年223444>4455*5**5*
DSE個制度唔難玩
有一年時間咪撚下佢
不過如果你係文科仔就難講啦

我係垃圾文科仔

上年18分，入左HD
好撚驚，下年又要interview
又要比人西走

文科難玩好多

加油巴打 唔洗驚

咁屌你收皮得啦 有三年時間唔撚努力
呢刻先諗上唔上到廿分
三年嘅野點撚樣一年背哂呀
理科仲可以話一理通百理明
Any肥 聽日你衰左 我都會係到比建議你嘅

上左岸了
利申 識人第一屆有4科5** 但中文2

巴打我係樓豬你屌錯人

曾經既Retaker留名
而家上左岸 下年grad

要講既係，揀retake/repeat前最重要考慮清楚自己能力，千其唔好不自量力 有能力既可以考慮一搏 冇信心既就俾心機讀Asso/HD升啦，起碼都唔會浪費左一年

BTW 個人覺得M1呢科幾抵玩

咁樓主家陣點
asso好撚過repeat/retake

啲DSE雞呢 應該唔會咁早訓通常都玩通頂架

讀梗自資學位，報咗NONJU但INTERVIEW完都知衰咗

過路人 記得諗清楚先下決定

加油巴打
我再重申多次想升返u又唔夠分既17dse
asso點撚樣都大機會d
過來人

小弟就上年retake 18升23
想講最緊要係集中力 唔記得睇過邊本書講過人每日集中力最高嘅時間最盡係差唔多四粒鐘
集中力低嘅時候 攰嘅時候你溫嚟都把撚 親身驗證
根本就唔會入腦 所以最好就一集中唔到就食d糖醒下腦 或者瞓個短覺
溫得太耐反而增加精神壓力 仲難捱
記住每日做多d放鬆到自己嘅野 打波又好睇書又好
每日鬆下個人先可以每日都有高集中力 因為精神壓力太大又係搞到個人集中唔到 當然鬆得濟都係集中唔到 但屌你老味咁大個人retake得就自己攞個平衡啦

俾d動力自己 得閒就問下自己為咩而retake 莫忘初衷 個人就冇咁易頹架啦 幻想下你成功之後攞到嘅野啦

總括嚟講retake嗰年真係好撚值得 除咗成績之外都差唔多係最有意義 好大得著 因為溫完書淨低嘅時間攞咗去睇書同思考人生 你決定得retake就要喺retake呢幾個月時間攞走最多野 攞到幾多真係睇你造化 自己諗清楚啦

利申：見就放榜專登開返個ac分享下自己經歷得希望我嘅意見幫到大家

我都睇咗好多書學多咗好多做人既嘢

今年retake但中途收左皮
想問屋企人想我繼續讀書既話我應該揀邊條路
Asso/hd/雙修
我今年分數應該得18-19分
舊年第一次考無溫過書得15分
覺得自己太易分心同放棄
如果聽日係18-19分既話應該點做？

Retake 大忌就係覺得
自己係裸考
有幾裸你自己心知肚明

如果算既話 報邊樣好 其實屋企人比好大壓力我想我入u

身邊雙修成功嘅人萬中無一
而佢本身係聰明豆
你今年淨retake都唔得
雙修點會應付到
所以如果得18-19 asso/hd啦
雙修就 不了

上年19最後驚自己捱唔到retake壓力(自己情緒一般)揀左自資學士

英文好ASSO，唔好就HD，其實你都講到自己心態咁差都無謂再考
其實呢年唔浪費都浪費咗，係咪
我仲記得我老母係我決定RETAKE嗰時講過：考多年咪考，10幾歲人大把時間，其實好多人都係衝破唔到浪費多一年呢個心理關口姐
其實呢個世界好多人24,5歲先畢業架

啱啱讀完兩年asso得2.9幾
想入番u 可以點
已經唔想再讀番dse

但retake就算俾我升到分 combine cert啲u話冇penalty但其實係咪都唔夠同分但一張cert過嘅人鬥

其實最緊要都係個心態同自律 一定要有個心態唔可以衰多次 唔可以衰俾班仆街姨媽姑姐睇
當年retake衰唔識自律 日日同人打機 平均每日温得一個鐘書 自律到一定好好多
16升21分

想知asso應該點揀

加油

過來人留一留名
當年全4 20分 retake最後升咗7分
Retake果年識咗好多戰友 差不多每個都升到分 但唔係個個都升得返U
得閒就互相督促一齊溫書 操卷 練Oral
又一齊經歷過好多 差唔多個個都喺retake果段時間同自己另一半分手 覺得無人support自己 好孤獨 好唔知自己進度係點 同出面啲人比究竟自己level去到邊 好多呢啲意想唔到嘅困難 係真係幾條友喺度互相取暖先捱到
所以retake唔單止係睇你有冇恆心去讀果一年 而係你要衡量埋自己嘅抗逆能力同埋要有失去一切你擁有緊嘅嘢嘅覺悟（包括愛情、友情等等，唯獨係家人會繼續喺度支持住你）而且你會好迷惘 失去定位 因為你稱唔上係一個學生 廢青又唔完全係 最最最重要係唔好封閉住自己 鬱鬱埋埋會好辛苦 可能果陣多多少少受到自殺潮嘅影響 我果陣同身邊啲戰友都分別地有過自殺念頭 好彩總有一兩個係意識另外果幾個有啲問題不停咁輔導大家先渡過咗
但經過咗retake果年之後 個人真係會成長得好多 係一個永世難忘嘅經歷嚟
Retake我就都唔太建議啦 始終條路比想像中難行 決定前一定要諗清諗楚先

我準備retake 數學 m1 物理
三千加埋有15分就夠
利申今年dse失手收皮

屋企人壓力係麻煩D但唔得就唔得
都係諗定邊間ASSO HD啦

17升22路過
勸大家真係唔好隨便retake

我修Chem bio
自問冇dum心機落去DSE
所以聽日既結果我已經估到
唔會傷心 因為係自己攞黎既
而家已經開始溫書
有冇機會大躍進

CCCU同HKCC

睇科同睇U
每間u都講明點扣
Hku神科就扣5-10%不等
其他u就睇番嗰科

我retake收皮 係因為取捨唔到 屋企人想我翻工搵住錢先 翻左之後又無曬精神溫書 去到淨低100日既時候又入唔到狀態 溫書無效率pick up好慢 去到後面係趕唔切 所以我收左皮

RETAKE理科會冇咁辛苦
但都唔代表可以HEA

我其中一個戰友都係好似你咁 屋企人要佢返工 最後佢都升咗分就入唔到U

有fd space讀engine 入得番cu engine
好難揀

ENGINE的話HD都得既

雖然我係AL撚
不過都分享下
總之英文底本身唔差 有小聰明嘅
可以入asso
果陣放完榜鳩報
入到去發覺啲同學連essay都唔識寫
同依班人鬥 永遠都keep住成個系top 10
只要你有努力下 唔洗多數嘅
入返大學嘅機會唔洗

雖然asso仔入面做精英無乜好自豪
純粹想講你知人生流流長
一時失手唔緊要
最後都係殊途同歸
無乜大不了

利申：最後city grad

我都有FD SPACE ENGINE 入HKU

自問無自制能力嘅真係唔好RETAKE
唔好諗住咩到時就有架啦，幾廿年人你自己知自己事
EG 成日懶到仆街，7訓到2048，成日打機果班
真係唔好曬時間RETAKE，因為呢一年仲衰無人睇住你
你只會唔知做乜咁過左呢一年
利伸：2013 23->23

第二種
升左6分

PUSH

諗起retake嗰年就好想喊
當年因為唔甘心 所以決定retake
身邊啲人都勸我唔好行呢條路 但我有信心可以考得更好先無聽佢地勸
嗰年嘅生活真係好孤獨 唔似上面嘅巴打有隊友 無乜朋友
但好多謝屋企人嘅支持 唔介意我做一年「廢青」
最後入翻八大 識到一班真心朋友
想講retake嗰年有時真係會好迷失 但要相信自己同認清目標
最緊要係唔好俾自己後悔！

理科咁撚簡單一年夠屌打
出年無星唔好話我水你
因為係你自己廢
利申:math 4>5* m2 4>5* Phy 4>5**

其實自律最緊要
呢樣係應屆考生同retaker同一死穴
見宜家唔少人出自修室溫書坐低都會玩一大輪手機先開波
同埋真係日日都要七點起身
八點就要坐定定溫書做卷好似平日返學咁
利申中六個年都冇咁乖
考衰左第一年得17分先開始認真最後升得6分

白肉

上年22 衰中文今年retake 希望得啦

想當年都係日日自己一個係屋企溫書
自己又住得遠唔想浪費時間出街

GOOD LUCK

唔好repeat啦
下年dse中文要背野
人地用三年背，你用一年點背晒

retake一定要揾日校 日日係屋企係唔會逼到自己溫書

我就係成功既例子

前年20分 上年retake都係升得1分入垃圾科 不過reject了

+1 自律的重要性

係咪唔建議做part time
一星期返兩三日嗰啲呢

唔建議

一日都唔建議

樓主點樣可以keep到日日生活有規律
個人覺得retake最重要係呢樣
日校有體育堂 有同學 有固定lunch time 逼你早睡早起
如果唔係 就算你幾有料都無用 因為無生活節奏係仲衰過坐監

點解咁講？

女朋友方面點搞
佢下年升中六
我擔心自己Retake 嗰時會比佢騷擾到
又抽唔到時間陪佢

DSE Best 5 加埋唔多過10分既我表示讀埋D19科,19ASSO,非實用HD不如直接出黎做野好過

高級文憑同asso點取捨？

意！志！力！
其實我嗰時係12點先起身兩點先訓
自己本身好鍾意打機，仲要係日日都打
但真係唔知RETAKE時點做到
完全冇打機仲要每晚12點到2點既時間係攞嚟睇書

原本我都贊成retake，但自從入左大學幾年之後，覺得讀asso比retake仲易入大學,如果你係為左張沙紙，讀asoo絕對係最好選擇

利申 16分升25分 英文由lv2升lv4

因為要用英文讀

其實唔難 規唔規律都係睇你習唔習慣到果種生活架姐 我自己覺得唔一定完全關自制事 當你個生活模式係習慣咗早睡早起 你去到11、12點就自自然然會眼瞓架啦 咁咪走去瞓囉 早起逼自己去食早餐 pack埋袋裝好要溫嘅嘢 食完咪搵自修室去溫 變咗做習慣就冇難度

how old are u

咪一齊溫，最緊要唔好好似啲死MK係自修室攬攬錫錫又唔係真係溫書

想讀咩科？仲要睇埋你幾多分
同埋英文差就唔好讀ASSO
真係會好痛苦

多謝推POST

係 最重要係有一種習慣 唔好休一日溫一日
小弟自問做唔到 唯有報日校 最後都升左6分

上年retaker留名

老實講 如果條女迫你陪佢 唔比你溫書既 就真係唔好retake
如果條女咁都唔明個試對你有幾重要呢 你自己揀好唔好行落去
retake令我明白 咩叫等價交換 時間係咁多 睇你想換咩

冇咩事都唔好retake
利申 當年14分入IVE 依家上番UGC

好似有少少離題

上年dse得17分走左去讀asso，英文底唔好再加自己唔夠勤力所以sem1 gpa差到貼地

sem2叫做習慣左個考試模式，勤力左所以gpa叫做升翻上平均水平。

但可惜sem1太差，已經好難拉得翻

係到建議大家英文底唔太好嘅人真係唔好報asso，你會好辛苦。以我sem2為例，始終我英文底不及其他人，所以好多時我付出左更長嘅時間最後都只能達到其他人嘅標準，上到u嘅機會更加係極微。

遲下9月上year2真係好迷茫 衣家成個人好似無處可去咁

AGGER

巴打有17分不如諗下retake啦
不過如果你asso都搞唔掂 ugc可能仲難搞
其實最適合你應該係ive
加油啊

真係訓晒

訓到係好事

你又啱 好過緊張一晚訓唔到

我一心要入大學
唔洗神科
嶺大分數 三大名氣就夠

提提咁多位
最on9一定係雙修

自問唔自津既人真係唔建議retake
自己第一年好hea 以為retake會日日溫書
但都係hea多年
要hea既比幾多年你都係hea

Retake fail 最後入返u

辛苦都係半年 因為覺得自己搞唔掂asso 走去retake 個半年死去去自修m1 最後升到4分m1都拎到5 所以溫馨提示 retake係比一d頂唔到長時間溫書既人 btw 真係唔一定要入u 有目標就得

雙修上岸撚lm

20分入唔到u
是但報左個自資院校讀
利伸: form5 repect左3年

巴打嗰時抗拒手機既引誘
同埋溫書嗰幾個月有冇去搵補習

如果主科有科1左入asso有冇可能入番UGC

444443升到644654，唔算高不過對得住自己，最重要你有清晰嘅目標。加油！

冇帶手機去自修室

咁開心

訓前唔差電第二朝咪用唔到 雖然我溫溫下都會玩 上面都有巴打講過話人既專注力有限，冇可能長期溫書，點都會揾啲其他嘢做。真係唔想俾手機影響咪帶多本課外書去自修室，休息嗰時睇書都好過用電話 好快就會變成習慣

有既都努力啲啦
不過都要睇你咩科
留意下你想報嗰科牙蘇同想升番既degree有冇咩dse分數要求
都係嗰句
英文差唔好讀牙蘇

M1真係好抵讀

Totally agger with you

好易兩頭唔到岸 仲學咩人上岸

Agger
Syllabus少又唔難 條curve又唔高 仲分分鐘幫你清埋core 啲 concept
仲有幾間大學都當佢做一科elective

最後讀咩

聽日起身我諗啲DSE雞都決定晒後路
最後真係諗住retake既即管問關於retake既嘢
呢到有好多巴絲可以幫你

上年21分升到29分
本身都想開個類似嘅post 因爲覺得retake真係要諗得好清楚
各位如果有衝動retake 一定要謹重考慮
包括原因 目標 方法 等等

當年中文2 左又得19 分
最後retake中文變3入左lingu
初頭係幾唔開心
不過讀落又幾開心

我上年retake由best 5 20升到28 (嚴格d黎講係成張cert升9分)
開頭接cert果日係個禮堂喊左出黎，一路行番屋企d眼淚係咁流
之後同friend衝左去hkcc同space報asso，比左$150報名費
其實我原本諗住讀asso搏上ugc (而且真係非三大不入)
不過諗深一層經asso上大學有好多顧慮

1) 科目選擇唔全面
大部分經asso上ugc都係science/bba/engin，想入番一d收得高分既科唔駛諗，而且有d科未必收non-jupas，三大普遍收得比較少non-jupas

2) 透明度低
non-jupas機制太多因素影響(eg interview/唔知有幾多學額比non-jupas)

3) 對我黎講好重要，就係讀asso自卑感極大
可能因為我讀band 1，眼見成車同學碌入大學，但自己收左皮真係好大挫敗感。要我兩年背負左asso銜頭真係抬唔起頭，仲未計唔知入唔入到ugc
(呢個point當我9up)

不過，其實我好唔甘心自己考柒左，有d科比自己預計低左grade，數學同Chem做足pp都冇lv5，自己完全接受唔到。。。
係糾結緊交唔交$5000 asso留位費同時，之後果幾時日我日日上高登研究retake/repeat/asso既post，同時身邊d朋友同學校老師叫我千奇唔好重考dse，入asso好過

最後我唔知痴咗邊條筋，揀左retake

落正題

Retake條路超難行

決定要考咩科、要補咩科、補邊個、每日時間分配、點樣操pp/exercise、點樣溫得有效。。。。。
假設要補習，又擔心補得太多會洗屋企人好多錢，補得太少會怕考得唔好。
成個人會成日擔心好多野，心理質素會容易有影響。
仲有，大半年時間冇人管住，一唔覺意頹左hea左就係咁先
而且你會聽到好多反對既聲音⋯⋯
A：Retake好難升分架/Retake好辛苦架！
B：你今次考得唔好，比多幾個月你溫都唔會有進步架啦！
C：就算人地讀asso起碼讀到張cert番黎，你衰左就乜都冇！

不過retake有好多得著既

小弟因為retake識左D戰友，而家唔單止keep住聯絡，而且仲close過d大學同學
另外，你自己望番轉頭會發現呢一年係你一世人經歷最多風雨既一年，唔理成績如何，你克服到既話，以後即使有咩難關都唔會比呢一年難捱

最後想講兩樣野

第一，唔好比果d咩20分應該點樣/10-15分應該點樣乜乜乜既說話影響到。冇錯，人地既case有參考價值，好多可能15分去retake升左2-3分又係入asso，所以15分既人不適宜retake。記住，你自己唔同人地，只有你最清楚自己既毅力/能耐，參考還參考，有決心就放膽一試

第二，千萬不要盡信學校老師，完。

加油2017DSE考生

過來人加一 我都想分享下retake既故事
13年 best 5 20分 435(5)344 修phy chem m2
14年 best 5 24分 436(6)365 中文以外都retake晒
當年13年dse放榜 得20分
個總分同我預想差唔多
但我估唔到中英會合格 反而啲理科失手得4 (完全冇補過習 所以中英expect得2
jupas放榜之後得jupas hd offer (poly engine)
我自己係諗住retake 當俾多次機會自己
但係最後俾屋企人逼住要accept offer
因為佢地驚我冇書讀 同埋覺得我retake只會衰多次
喺冇其他方法說服佢地既情況下 唯有試下自己雙修睇下掂唔掂
之後喺poly hd讀左兩個月
我發覺唔對路 學既全部都係新野
仲要幾難下 workload又大 (poly hd 一開始讀既野係同degree一樣)
我覺得好難兼顧hd 同dse 兩邊
仲有嗰度好多勁人 佢地只係中英文炒左 但啲理科係勁高分 (5* 5**都有
而我自己係中英合格 屬於平均型
hd讀既野係佢地專長 我一定唔夠佢地鬥
點睇都係retake對我有著數 反正中英都合格 只要專心操卷就得
於是我決定都係quit左佢 專心retake

我專登唔retake中文 因為我覺得攞4已經係極限
英文同通識只係搏下 反正就算升都係升得一分 性價比極低
至於phy chem maths 其實啲野我已經識晒咁濟
但係就因為唔小心犯左一啲好低能既錯誤搞到得level 4
所以成個retake生涯主要都係focus番理科
我個目標係要操到就算我撻q都要攞到level 5以上

我一開始以為retake會好輕鬆 但其實唔係
頭一兩個星期係會自動自覺溫書既
但係之後就會開始hea
唔係我唔溫書 係個效率勁低 可能一星期先溫得2,3個chapter咁
呢種情況持續到13年既12月尾 距離dse得番3,4個月

之後好好采 喺14年既一月喺自修室遇到一班志同道合既retaker
大家一齊溫書 一齊夾錢買練習 一齊操卷練oral
有咩唔明既會拎出黎大家一齊研究
我地每朝都約定9點鐘到自修室等
溫到1點鐘再一齊食lunch 吹下水 呻下咁
食完lunch繼續溫 溫到8點先走人
唔知點解同佢地一齊溫書個鬥志會特別旺盛
我自己番到屋企之後都會繼續溫 溫到1,2點先至瞓
至於溫書方法都係不外乎操paper
CE paper 已經喺第一次dse 操晒 不過係hea做
因為嗰陣太遲溫書 完全冇計過時就咁做 覺得識就飛
所以我決定再操多次 要計時同寫step (我成日飛step
操paper大致方向如下
phy: CE+教圖+radian(有分晒chapter 清concept一流 可以試下同fd夾 輪流做)
chem: CE+教圖+少部分al
maths: CE + 教圖
M2: CE+教圖 (m2其實幾易汁分 岩晒section 1已經有level 4)
eng: UE reading + listening (CE太淺冇操到)
LIBS:冇溫

phy係我操得最多既一科 但係往往準備得越好就越易撻q
maths 同 chem 我覺得自己表現得唔錯 唔知點解冇5** 好少少美中不足
雖然有啲失準 但出到黎既成績都唔錯 已經足夠我入u
經過深思熟慮 最後決定揀左hku engine做a1
啲fd同同事見到我擺choice 仲喺度笑我 覺得我得24分一定入唔到
但其實我係有一定把握
首先hku engine 計分係英數加best 3 (best 3係計埋m2)
所以用我嗰個分係計到26分 完全係夠分入去
第二hku engine 係成個faculty 咁收 變相個分數既要求冇咁高
反而好似poly咁 跟major收既(e.g. civil) 分數要求就幾高下
以我呢個分可能入唔到poly civil
所以揀choice係要好仔細考慮 睇番嗰一科既計分方法
唔好on99用best 5 去衡量自己入唔入到

總結番先 如果你想retake既話 起碼要乎合以下3個條件
1.起碼19分以上先好考慮retake
2.一定要搵一班真係認真讀書既retaker一齊溫書同監督對方
3.唔好雙修 唔係話雙修一定死 不過好易兩頭唔到岸 自己最好揀一樣 中英冇3揀asso 中英有3就retake

好心講句呢到d 成功例子可能一百個先有一個

不過都好佩服你地

retake 成功入U了(best5冇升 淨係retake中文求lv3)

利申 好憎溫書同好hea 如果好似我咁嘅讀書態度真係唔好retake

Retake真係要無比意志

利申六年前alevel

其實retake完入埋d搵唔到野做科又咪hihi

學校老師真係成日老點人
不過真心唔建議人retake，要斷六親考多年真係好辛苦

Ou神科？你食錯藥？

巴打點樣由lv2 變4 衰英文
利申：5*245*5

可唔可以tg分享下

15分
Retake 一年
下年入CU engine 難唔難

諗番當年會考7分升16分，高考1a1b1c
呢個post好大感觸
各位加油 條條路都通
最重要你自己點簡同堅持

入cu engine都要起碼升3-4分喎
你細分係咩呀
不如你先問下自己覺得keep住每日溫6個鐘難唔難先啦

15分唔retake全科都可能會唔夠分，覺得自己有冇能力做到？

簡好左條路就唔好後悔
只要有心認真去讀既咩路都可以升得番上去

利申repeater 17升23